\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cm}{/**}
\PY{c+cm}{ * Método observador (Algoritmo de Dijkstra).}
\PY{c+cm}{ * Calcula los caminos de coste mínimo entre origen y }
\PY{c+cm}{ * todos los vértices del grafo G.}
\PY{c+cm}{ * @param origen vértice desde el que se realiza la computación.}
\PY{c+cm}{ * @param G matriz de costes asociada al grafo G.}
\PY{c+cm}{ * @return Un vector de tamaño G.length con estos costes }
\PY{c+cm}{ * mínimos (fila 0 de la matriz) y un vector de tamaño G.length }
\PY{c+cm}{ * tal que vector[i] es el último vértice del camino origen a i }
\PY{c+cm}{ * (fila 1 de la matriz).}
\PY{c+cm}{ * @exception Exception}
\PY{c+cm}{ */}

\PY{k+kd}{public} \PY{k+kt}{int}\PY{o}{[}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n+nf}{algo\PYZus{}Dijkstra}\PY{o}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{origen}\PY{o}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{o}{[}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n}{G}\PY{o}{)} \PY{k+kd}{throws} \PY{n}{Exception}
\PY{o}{\PYZob{}}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{=}\PY{n}{G}\PY{o}{.}\PY{n+na}{length}\PY{o}{;}

    \PY{c+cm}{/*}
\PY{c+cm}{      Voy a devolver como resultado de la función la variable definida }
\PY{c+cm}{      int [][] Costes\PYZus{}Vertices [2][G.length]. Donde la primera fila es }
\PY{c+cm}{      el vector de costes obtenido al aplicar Dijkstra y la segunda }
\PY{c+cm}{      fila es el vector obtenido del recorrido según se obtienen los }
\PY{c+cm}{      caminos mas cortos a partir del origen. }
\PY{c+cm}{    */}

    \PY{k+kt}{int} \PY{o}{[}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices} \PY{o}{=} \PY{k}{new} \PY{k+kt}{int}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{]}\PY{o}{;}

    \PY{k+kt}{boolean} \PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n}{Visitado} \PY{o}{=} \PY{k}{new} \PY{k+kt}{boolean}\PY{o}{[}\PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{]}\PY{o}{;}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{;}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{v}\PY{o}{,}\PY{n}{w}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{CosteMin}\PY{o}{,} \PY{n}{Owv}\PY{o}{;}
	
    \PY{c+cm}{/* Marcamos como visitado el origen. */}
    \PY{n}{Visitado}\PY{o}{[}\PY{n}{origen}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{true}\PY{o}{;}

    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{v}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{v} \PY{o}{<} \PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{v}\PY{o}{)}
	\PY{o}{\PYZob{}}
	    \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{G}\PY{o}{[}\PY{n}{origen}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]}\PY{o}{;}

	    \PY{c+cm}{/*Asignamos todos los costes asociados partiendo desde}
\PY{c+cm}{	      el vertice origen. */}

	    \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{origen}\PY{o}{;}
	    \PY{c+c1}{//El vector tiene como elementos al vertice origen.}
	\PY{o}{\PYZcb{}}

    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{<} \PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{-}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{)}
	\PY{o}{\PYZob{}}
	    \PY{c+cm}{/*Localizar vértice w no incluido en S con coste}
\PY{c+cm}{	      mínimo desde origen. */}
	    \PY{n}{CosteMin} \PY{o}{=} \PY{n}{Integer}\PY{o}{.}\PY{n+na}{MAX\PYZus{}VALUE}\PY{o}{;}

	    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{v}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{v} \PY{o}{<} \PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{;}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{v}\PY{o}{)}
		\PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{Visitado}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{&}\PY{o}{&} \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{<} \PY{n}{CosteMin}\PY{o}{)}
		    \PY{o}{\PYZob{}}
			\PY{n}{CosteMin} \PY{o}{=} \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]}\PY{o}{;}
			\PY{n}{w} \PY{o}{=} \PY{n}{v}\PY{o}{;}
		    \PY{o}{\PYZcb{}}

	    \PY{n}{Visitado}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{true}\PY{o}{;}

	    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{v}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{v} \PY{o}{<} \PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{;}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{v}\PY{o}{)}
		\PY{o}{\PYZob{}}
		    \PY{n}{Owv} \PY{o}{=} \PY{n}{Suma}\PY{o}{(}\PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]}\PY{o}{,}\PY{n}{G}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]}\PY{o}{)}\PY{o}{;}

		    \PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{Visitado}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{&}\PY{o}{&} \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{>} \PY{n}{Owv}\PY{o}{)}
			\PY{o}{\PYZob{}}
			    \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{Owv}\PY{o}{;}
			    \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{v}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{w}\PY{o}{;}
			\PY{o}{\PYZcb{}}
		\PY{o}{\PYZcb{}}
	\PY{o}{\PYZcb{}}

    \PY{k}{return} \PY{n}{Costes\PYZus{}Vertices}\PY{o}{;}
\PY{o}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
