\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cm}{/**}
\PY{c+cm}{ * Método observador. (para grafos dirigidos)}
\PY{c+cm}{ * Comprueba si un grafo dirigido es aciclico o no.}
\PY{c+cm}{ * @param G array multidimensional (matriz) que contiene la matriz}
\PY{c+cm}{ * de adyacencia del grafo G asociado.}
\PY{c+cm}{ * @return devuelve true o false (verdadero o falso) si se cumple}
\PY{c+cm}{ * que sea o no acíclico.}
\PY{c+cm}{ */}

\PY{k+kd}{public} \PY{k+kt}{boolean} \PY{n+nf}{AciclicoGD}\PY{o}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{o}{[}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n}{G}\PY{o}{)}
\PY{o}{\PYZob{}}
	
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{tama\PYZus{}G} \PY{o}{=} \PY{n}{G}\PY{o}{.}\PY{n+na}{length}\PY{o}{;}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{;}
    \PY{k+kt}{boolean} \PY{n}{aciclico} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{true}\PY{o}{;} 
    \PY{c+c1}{// El grafo es acíclico hasta que se demuestre lo contrario.}
    \PY{n}{visitados} \PY{o}{=} \PY{k}{new} \PY{k+kt}{boolean}\PY{o}{[}\PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{]}\PY{o}{;}
    \PY{n}{ancestros} \PY{o}{=} \PY{k}{new} \PY{k+kt}{int}\PY{o}{[}\PY{n}{tama\PYZus{}G}\PY{o}{]}\PY{o}{;}
    \PY{c+c1}{// Para llevar la cuenta de los ancestros.}

    \PY{c+c1}{// Al comienzo no hay ningún vértice visitado.}
    \PY{n}{Arrays}\PY{o}{.}\PY{n+na}{fill}\PY{o}{(}\PY{n}{visitados}\PY{o}{,} \PY{k+kc}{false}\PY{o}{)}\PY{o}{;}

    \PY{c+cm}{/* Vamos iterando de componente en componente conexa}
\PY{c+cm}{       para sacar el árbol de expansión */}

    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{<} \PY{n}{tama\PYZus{}G} \PY{o}{&}\PY{o}{&} \PY{n}{aciclico} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{k+kc}{true}\PY{o}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{)}
	\PY{o}{\PYZob{}}
	    \PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{visitados}\PY{o}{[}\PY{n}{i}\PY{o}{]}\PY{o}{)}
		\PY{n}{aciclico} \PY{o}{=} \PY{n}{AciclicoGDRec}\PY{o}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{,}\PY{n}{G}\PY{o}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{)}\PY{o}{;}
	\PY{o}{\PYZcb{}}
	
    \PY{k}{return} \PY{n}{aciclico}\PY{o}{;}
\PY{o}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/**}
\PY{c+cm}{ * Función privada de la clase que sirve para iterar sobre la estructura}
\PY{c+cm}{ * de aristas del grafo.}
\PY{c+cm}{ * @param vertice vértice inicial desde el que se realiza la búsqueda }
\PY{c+cm}{ * en el grafo.}
\PY{c+cm}{ * @param G array multidimensional (matriz) que contiene la matriz}
\PY{c+cm}{ * de adyacencia del grafo G asociado.}
\PY{c+cm}{ * @param num\PYZus{}ancestros número de vértices visitados anteriormente desde }
\PY{c+cm}{ * el vértice de partida.}
\PY{c+cm}{ * @return devuelve true o false (verdadero o falso) dependiendo de si }
\PY{c+cm}{ * encuentra un ciclo o no en la estructura.}
\PY{c+cm}{ */}

\PY{k+kd}{private} \PY{k+kt}{boolean} \PY{n+nf}{AciclicoGDRec}\PY{o}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{vertice}\PY{o}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{o}{[}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{o}{]} \PY{n}{G}\PY{o}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{num\PYZus{}ancestros}\PY{o}{)} 
\PY{o}{\PYZob{}}
    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{w}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;}
    \PY{c+c1}{// Para movernos por los vértices adyacentes.}

    \PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{;}
    \PY{c+c1}{// Para movernos por los ancestros.}

    \PY{n}{visitados}\PY{o}{[}\PY{n}{vertice}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{true}\PY{o}{;}
    \PY{c+c1}{// Acabamos de visitar dicho vértice.}

    \PY{n}{ancestros}\PY{o}{[}\PY{n}{num\PYZus{}ancestros}\PY{o}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{vertice}\PY{o}{;}
    \PY{c+c1}{// Guardamos el ancestro.}
	

    \PY{c+cm}{/* Ahora recorremos todos los vértices y miramos cuales son}
\PY{c+cm}{       adyacentes y de ellos los que no hemos visitado. Con estos}
\PY{c+cm}{       vértices seguimos la búsqueda en profundidad. */}

    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{w}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{w} \PY{o}{<} \PY{n}{G}\PY{o}{[}\PY{n}{vertice}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]}\PY{o}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{w}\PY{o}{)}
	\PY{o}{\PYZob{}}
	    \PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{n}{G}\PY{o}{[}\PY{n}{vertice}\PY{o}{]}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{)}
		\PY{o}{\PYZob{}}
		    \PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{visitados}\PY{o}{[}\PY{n}{w}\PY{o}{]}\PY{o}{)}
			\PY{k}{return} \PY{o}{(}\PY{n}{AciclicoGDRec}\PY{o}{(}\PY{n}{w}\PY{o}{,}\PY{n}{G}\PY{o}{,}\PY{n}{num\PYZus{}ancestros}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{o}{)}\PY{o}{)}\PY{o}{;}
		    \PY{k}{else}
			\PY{o}{\PYZob{}}
			    \PY{c+c1}{// Si el vértice ya se ha visitado.}
			    \PY{k}{for}\PY{o}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{o}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{<}\PY{o}{=} \PY{n}{num\PYZus{}ancestros}\PY{o}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{o}{)}
				\PY{o}{\PYZob{}}
				    \PY{c+c1}{// Lo encontramos hay una arista.}
				    \PY{k}{if}\PY{o}{(}\PY{n}{ancestros}\PY{o}{[}\PY{n}{i}\PY{o}{]} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{w}\PY{o}{)}
					\PY{k}{return} \PY{o}{(}\PY{k+kc}{false}\PY{o}{)}\PY{o}{;} \PY{c+c1}{//Hay un ciclo.}
					
				\PY{o}{\PYZcb{}}
			\PY{o}{\PYZcb{}}
		\PY{o}{\PYZcb{}}
	\PY{o}{\PYZcb{}}
	
    \PY{k}{return} \PY{o}{(}\PY{k+kc}{true}\PY{o}{)}\PY{o}{;} \PY{c+c1}{// Si llegamos aquí no se habrá encontrado ningún ciclo.}
\PY{o}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
